金融時報證實馬凱昨返抵香港 獲准逗留7日

政府縮沙

好似係旅遊簽證

旅遊簽證又點會得 7 日

被入境處拒絕工作簽證續期的《金融時報》亞洲新聞編輯、外國記者會副主席馬凱，昨晚由泰國返港。有報道引述英國《金融時報》指，馬凱只獲批7日簽證，較一般英國旅客可留港6個月大幅縮短，但入境處未有解釋。亦有報道指，馬凱入境時曾被查問一段時間。

《金融時報》在社論指，特區政府拒絕向馬凱續批工作簽證，打擊言論自由，表示遺憾；又指馬凱是一名資深編輯，從未有人批評他的傳媒工作，港府拒絕續批簽證又不作任何解釋，難以令人不懷疑與馬凱擔任外國記者會第一副主席的工作有關。社評表明，金融時報不支持香港獨立，但強烈捍衛言論自由，認為今次事件向所有港人傳達可怕訊息，證明北京加強管控香港，侵蝕受香港法律及國際協議保障的基本權利。

歐美太好人

到依家都仲唔反制港共班留學子女

are you on9

馬凱旅客身份返港僅獲7日簽證 《FT》聲明：入境處一直無解釋

擺明唔係旅遊簽證啦

政府耍手段想用7日淡化事件

擺明政府玩9你喇,

7日旅遊簽證?

7日鮮?

變咗七日鮮?

死撐做乜鳩, 人地已經表明自己係用旅行身份入境, 你柒完未?

7日俾佢執埋啲嘢

為支拿出頭

7日之後好似孟宏偉咁扣留埋

入境處一直無解釋 為何又可以放行7日

班共狗跟唔切，下次早啲講，可以嗎

睇死你入境7日之後唔走就拉你非法逗留
唔入嘅話就話已經批左比你但唔入境, 不評論個別事件

因為有人信只係旅遊 , 政府並無轉軑 , 睇樓上就知

你咪撚屈我, 我係話今次佢係以旅客身份入境, 政府係唔係轉軑我唔知, 不過如果連人地入境處理離港事務都唔俾, 件事會變成驅逐出境, 所以政府係一定會俾佢入多次, 以旅客名義係比較好聽小小!

傻啦
得7日證明港府堅持呀
佢批得7日就坐實左罪名
之後大把野玩

都唔知你想拋乜野 ? 我唔相信係旅遊原因簽發 , 而你相信 , 有乜好拗

政府今次叻左